月球真係好神祕

早排同偶然間發現月亮原來一直都係用同一面對住地球（本身真係唔知 ）忽然間好想了解佢嘅背面究竟係點樣

點知google 月球背面 發現好多傳聞話月球後邊有外星人 又話有飛船遺跡 建築群 三眼女外星人遺體 究竟事實係點 ？

另外，月球空心論 大家又點睇？月球會唔會真係人造物 ？

補充：

月球空心：阿波羅號拋棄登月小艇時，月球發出長達15分鐘的震動，所以月球是空心球體，才會持續如此長時間的震動

有傳閒話二戰德軍上咗月球

師兄點睇呢單 ？

好似話係一套專寫假野（當地人當笑話睇）既報紙黎，當地讀者會知係假野，但有internet 就比人放左上網鳩噏

唔知點睇 我個覺得呢啲屬於神秘學範疇

我信有好多人信

其實呢單我都信唔落

入番正題 大家覺得月球會唔會係人造架呢 ？

該學說的支持者往往用以下論點支持空心說，並認為是古代人所造，原因是人們構想要照亮地球漆黑的夜晚，於是就造了月亮。

月球尺寸：月球的大小與地球比例相比太大。

月球距離：太陽到地球的距離是月球到地球距離的400倍，而太陽的直徑是月球的400倍。因為幾何投影的比例，在地球上看到的月球與太陽大約相同。

月球背面：月球總是以一面向着地球，而另一面永遠背向。

月球空心：阿波羅號拋棄登月小艇時，月球發出長達15分鐘的震動，所以月球是空心球體，才會持續如此長時間的震動。

月球表面異常：宣稱月表照片中有人造物結構，包括建築物、梯子、隧道、巨大機械等（參見阿波羅20號）。

月球工程：有人稱前世是參與建造月亮的工程師。

來源：維基百科

再補張假想圖比大家開心下

唔係唔得 但如果係既話=其他行星既衛星都係人造，但機會極低，唯一解釋係地球上一次既人類文明滅絕之前整既

I mean係前文明參照其他宇宙星體整既

因為幾何投影的比例，在地球上看到的月球與太陽大約相同。距離 呢個真係巧合？

咁岩轉速一樣淨係比一面地球睇到？

咁多巧合？

月球放射性物質好強 會唔會係因為佢入面用左d高科技嘅核反應爐提供能量比佢係咁轉 其實成個月球都係大型機器？（ 9估）

有機會係好多次文明滅絕之前 月球面嘅岩石土壤都50憶年前

姐係唔係話想沒殺大家嘅創意，不如了解完科學先開始FF ，

月球其實係芝士做既

睇過超級無敵掌門狗

夾餅干

一見到呢d po就知係0科學知識既人ff

哦。

仲有地球其實係平嘅

地球係接近平既（形狀）

好正...好記得呢幕
佢d泥膠個texture加佢切果下同咬果下好治癒

知唔知咩叫Tidal Lock

用返中文
樓豬讀緊小學唔識咁多野

屌你老母開去神秘台啦

其實依套卡通仲有冇出新

古人做月大概沒可能
因為古代科技連高樓大廈都未有
細菌又未知

iron sky

金字塔同現代高樓大廈技術差好遠。

唔好以為古人保屍保幾千年係勁。

如果你上年有去科學館睇左「埃及的永生傳說」展覽，講埃及木乃伊。

佢地要把屍體的腦部取出並掉走。
非腦部的器官都要在身體拿出，再分開保存。

先有能力做到千年古屍不朽。

樓主係咪都信地球係平

Dark side of the moon

美國一早影左月球背面
當然你可以陰謀論咁話佢昆鳩人

好似係引力問題？

入親呢d post 都會見到d用已知既科學知識一味抗拒任何可能性既傻仔

枉你地仲以為自己好撚科學，好撚把砲
連最基本既科學精神都忘記晒，唔係以為課本既知識就係定律下話？？

你地根本係一班危害科學既毒蟲！

我未讀過天體物理學都覺得你可笑又可悲

Newton's first law

等多10-20年 elon musk就會解答你嘅問題

深海仲神秘

整到月亮都唔整街燈 好識show off

聽講月球其實有生命，咁岩食完飯有胃氣震左震。想知再講

想問係咩呢？大膽假設？咁小心求證個part去咗邊？嫦娥又喺邊？

大佬呀：月球背面：月球總是以一面向着地球，而另一面永遠背向。
咁都可以拉落神秘學，你唔好話人跳起唔會飛上天，因為個影子會拉住你？

聯想到有幅圖

月球其實係地球分割出黎
地球既一部分變左海洋
海洋部分本身係土地岩石黎

中學生?

以前好似轉速唔同,
但因為引力關係慢慢就比地球引住,
咪靜係睇到一面囉,
好似係

真是

屌你老母真係眼火爆
中學物理學都已經教左點解月亮永遠得一面對住地球啦
咩入面有大型機器提供能量
做乜撚。。

嚴格嚟講月球只有一邊面向月球唔係巧合。因為月球面向地球果面受到嘅地球引力會比第二面大，長遠嚟講就會調整自轉公轉速率，令到月球只有一邊面向地球以達致equilibrium
至於你話點解地球唔係淨係得一面面向太陽，係因為距離問題，地球引力對月球嘅影響相比太陽引力對地球嘅影響係大好多，要達致equilibrium嘅時間亦都長好多。極耐之後地球都會變到只有一面面向太陽。

地球年齡好似大約49億年，即係月球年齡同地球差不多？

證據呢？

引用N年前睇到高登巴打既留言:

我地而家所知既所謂『自然法則』，
咪又係人類通過世世代代不斷觀察加實驗，
之後總結出來。

我地而家所知既所謂『自然法則』，
係有可能錯，有可能唔完全適用於全宇宙。

科學，
科學既進展，
就係透過不斷挑戰現有理論，
不斷問『點解唔得？點解無可能？』，
不斷以新證據來推翻舊理論，
確立新理論，
然後再等有新新證據去再推翻新理論。

我最後回應一句：

上面有巴打以為自己科學知識好叻，
可以串人。
其實咁樣先最違反科學精神。

比起任意提出聽落愚蠢既假設，
任意地又無證據地，
用已知既知識否定新假設，
對科學發展既禍害係大好多倍。

人造衛星，都可以做到同樣效果，所以唔洗再嘈話係有神秘力量，個種神秘力量就係重力。
反而你地討論月球起源就可以討論下，因為仲未有定案。

假設可以，咁證據呢？觀察同實驗呢？

摺紙戰士

鋼鐵蒼穹

sor 之前用地爆天升用力左少少唔小心整左出黎 咪是但掉佢上太空

戅尻仔 空心就唔會有重力啦 太空人就唔可以係月球上面行 月球更加唔會圍著地球轉

蠢人真係無得救
金鐘m記班人唔只柒毒仲要蠢

樓主小學係本地讀

係連登討論科學得啖笑

最神奇係月球同地球之間個距離放得晒九大行星仲有位剩

我好亂呀，媽呀

唔係話唔比你假設 上面講既野連reference都冇 咁你d假設係基於d咩野去做？
仲有 當你d資料係有reference 從而推理出月球係外星人造既 當中既因果關係可唔可以強少少？ 唔係既我話蘇東玻整出黎都得啦

有無研究下瑪雅人之類 佢地d數學 天文 圖騰都完全比起埃及更癡線

佢地需然保持住響洞穴用石器時代嘅生活 可能真係有d比我地現代更先進既科技 或者更高智慧嘅生物幫過佢地

大家繼續討論下 好想睇多d人點睇

哈哈 神唔神秘我唔知啦 我只係知 依傢書呀 人講呀 科學家呀 咩數據都好 令我地沒選擇下去相信呢件事....

識有人喺月背面殖緊民

想知再講

真係？！

用已知嘅科學知識嚟否定都可以歸類為冇證據，咁點先叫有證據？係咪例如月球只有一面面向地球就係月球係人造嘅證據

陰毛論

依家覺得深海,地底仲神祕

雖然係大陸野
但好好解釋點解月球會只有一面向地球

唔怪得咁多人信地球係平

聯想起有幅圖

認真一問 月球睇宇宙嘅畫面到底係點
地球話無光害就可以見到好多星星
但google月球望地球嘅相
點解全部都漆黑一片
唔係應該更清楚見到星星 銀河咩

仲係嗰到建立左基地想反攻地球
但之後比小泉純一郎上月球用麻將打敗左佢先冇事

係 真係好神秘

月球背面有transformer

你都白鳩痴
科學最基本嘅本質就係disprove嘢
而唔係講一大埋所謂証據去prove一樣唔知係唔係啱嘅嘢
你先係最危害科學

空心就唔會有重力 唔通你解釋到重力點黎？
留名學野

有質量未有重力囉 空心無咩質量未無重力囉

古人未必係指人類
人類可能唔係第一代係地球有高文明既生物品種

係又點

好多垃圾小學雞
仲有班垃圾毒撚當正專家，好撚肉酸

MK仔撩交嘈性格
比盡你咪有讀過理科既MK仔

咁簡單求證話
美國政府就唔洗每年PUMP咁多錢出來做科研
全世界出哂名既hawking整左咁多出名"科普"書同理論
都係得個嗡知,仲未prove到又有咁多人討論

華人就係太多你呢D自以為事既人先永遠得個抄字

空心都會有重力...任何有質量既物質都會有相對重力...初中雞野

5P登

我信嫦娥
咩話? 你話嫦娥係假? 憑乜咁講?
而家有搵到嫦娥咩? 冇啊嗎? 啫係證明唔到佢係假啦

個人覺
係當時手拎到鏡頭質素問題
同係月球果面望出去..有個超級光源污染係最近...

月球有狂派

Hawking所有立論都係根據現有科學知識理論推斷出嚟，所有就算未證實都有討論價值。而偽科學撚係冇證據下推翻現有科學理論，重要話翻你違背科學精神，係兩回事嚟。

係六道地爆天星

即係點 你提出個假設出嚟又冇論據
人地質疑你個假設你又掉少少論據出嚟
然後人地disprove你個論據你又話人地唔尊重科學精神?
一個theory經唔起disprove係唔係一個可信嘅theory 先?
講2句你又撻華人乜乜乜呢啲stereotype出嚟
到底係邊個係到阻住討論?

屌你老母 係呀 好叻仔呀你 你中學畢業未呀
我意思好明顯 係有重力 但係好細囉
屌你老母 我講空心 唔比我指得個2D 表面 無體積無質量嫁 中學雞 衝出黎柒

on9仔果然on9仔
點樣細心觀察??
我邊有假設任何科學上既野
你係咪當錯我係樓主

樓主讀得書少已經好慘㗎啦 ，大家唔好再笑佢啦

Youtube有片傳聞係暗網流出、有月球的背面

好多片都有講月球建築物

唔神秘，而家都公開秘密，月球係空心，係火星人做嘅，不過火星人已滅絕，剩返啲機械人同hybrid喺度運作。

個撚個都科學大偵探上身

呢D po係高登度開一定正常好多
拋磚引玉
會學到好多野
甚至百度,知乎,天涯上都會有人認真咁去答一D偽科學上既野
呢度就一班MK講一句就否定哂樓主假設

5P登名不虛傳

四力 兩極
真係想知點黎，after bigbang

2D表面,你想講月球係張好大既紙片波波?

on9仔話你知

連氣體都有質量
宇宙間星體之間都未必全部係真空

月球表面上既一粒石仔
甚至你鼻入面一粒鼻屎都有引力丫

叻叻豬

有無讀過physics？只要月球有質量就會產生重力，同佢係空心定實心無關係
（不過如果月球空心殼，咁喺殼入面就真係「無重力」，因為喺面月球殼所產生既引力啱啱好cancel晒）

我明明睇梗貓post

連登真係

不過對於「神秘、未知、陰謀論」都係呢句最好：
Ordinary claims only need simple evidence and proof

Extraordinary claims require extraordinary evidence and proof

好耐之前有人影到

呢個post有幾多小學雞 讀好啲書 理解咗科學同物理先啦

我諗响我死之前都唔會聽到美國再登陸月球，根本從來無登陸過。

郁啲就屌人老母
空心就一定質量細 你最叻喇大科學家

乜都有可能
地平都有人信

問題係
A說法係99.99%準確，0.01%錯誤
B說法係99.99%錯誤，0.01%正確

你會揀邊樣呢信

想問下除左月球外，係咪其他行星既衛星都係永遠得一面係向住個行星?

入依啲post真係唔知可以用咩方向討論，用已知科學知識打完成大篇嘢，俾人話翻轉頭違背科學精神。咁係咪只可以鳩噏？

呢個argue等我用一些簡單哲學去ko

一、
Ordinary claims only need simple evidence and proof

Extraordinary claims require extraordinary evidence and proof

二、
世上乜都有可能，任何理論都有機會錯或被推翻。

比特幣bitcoin看似係騙局bitcoin，但都可以由2009年毫無價值升到10000美元一牧，成為史上最強投資工具。
細菌致病、地圓、日心論係10000年前的古人眼中，都係違反常理和科學。

但是
如果A學說，95%機會正確，5%機會錯誤
B學說，5%機會正確，95%機會錯誤

你應該揀邊個學說去信？

Hawking點都係醒目仔來
佢就係捉到條水拎一樣現今科學最難令人證實到但有吸引既題材上去出書
但係物理學家眼入面,佢講既野甚至未必好多人會認同
可以google上打 "physicist think hawking" 或" hawking bullshit " 呢D keyword就查到

佢既作品之所謂係評為普研就係吸引到一般行外人去睇

而我舉佢做例子就係引用一個係果樣領域沒咩實際成果但天馬行空既人
就到有一定程度既成功
至少佢啓發左唔少後生仔對宇宙既熱愛,而進入相關學科

識人喺月球做電燈 夜晚開掣發光

5p咪就係你囉，書都讀唔多兩個就彈出黎鳩講。

科研呀講明，你估寫故仔咩？就算我開post講嘅平行宇宙，都係基於量子理論推論，有數得計唔係得個吹字。
唔知你地呢個月球「神秘力量」，又係基於邊個嚴謹嘅理論推論出黎呀？一直得個講，我夠思疑你坐撚住個腦都仲生存到，真係好神秘。
淨係識嘩一定超自然好神秘，我覺得你個腦就真係超自然啦，咁撚蠢。

華力士：係人都知道月球係用芝士做架啦

人類史上，只有三個人親眼望過月球背面。

笑死，hawking radiation咁嚴謹嘅數學推論都可以叫做「bullshit」
網上嘅" hawking bullshit " ，咪係你呢Ｄ外行人睇唔明就話佢ＦＦ囉

Tom Hanks

人類史上，無人見親眼見過電子

屌你老母
我夠知有重力 不過好細囉 係人都知唔會無質量啦
空心質量細過實心咁多 點會無關係呀戅尻
係都要衝出黎柒

戅尻仔 唔通空心質量重過實心呀？ 講野用下個腦啦

呀，ＳＯＲＲＹ唔好意思，唔記得你係ＭＫ仔，淨係睇左時間簡史就以為自己學識左霍金嘅理論。
點解要出時間簡史，咪係有你班白痴，明明有好嚴謹故ｓｃｉｅｎｃｅ唔睇，去睇「神秘學」，唔係佢撚洗普及你咩

算啦，Ｄ人連重力嘅數式都未識啦。金屬跌得快過羽毛架嘛。

啲探測器連冥王星都去到
點解仲可以講人類未見過月球背面

所謂空心的假說，只係月球有一個空洞，可以俾外星人住或監察地球，質量唔會超過整個月球的1%

仲未有異形nasa圖？

學下burden of proof 先出黎9 up 喇

月球乜柒都無

wikipedia

有人係內容農場 用數據和物理學駁斥月球空心論的謬誤

其他blog

新華網

咁到底D登月片段真定假

世界大戰，開始

呢樣就要睇當時究竟係對咩既事而作選擇

如答下IQ題,玩下遊戲
我會揀A

但如果我係科學家
要提供到一樣新既事物
或向一個新領域發展

可能會揀B
因為如果係A既諗法
世界上應有無數個人都抱有同一種理念而構思甚至實行
但如果係B，每個人對同一個未prove到既話題都可能會有唔同既可能性
就好似平行宇宙
已經會有好多個版本
而探研到一定程度
會發覺同哲學基礎下既宗教概念有一定程度相關
其實有D野以前未咁既科學實力做到,但有D人個頭腦已經可能諗到類近既野
但呢0.01%既野究竟點先發掘到佢為知正確,就要經過無數嘗試,觀察同科技既進步先知

抱歉巴打,我會講到有D off topic

想整條LINK講少少量子力學既話題
量子力學觀察粒子既反應就已經唔係傳統上既反應(當然而家可以話已經唔係咩新野)
但段片粒子既反應竟然會因為有無觀察者咁好似有生命咁選擇
如果剩係套用傳統物理去理解,就解釋唔到,所以先會出新既領域出左來
會唔會呢0.01%正確就係咁得出來

最奇怪係自1980年起，人類無再登過月
而事實上，美國和世界的科技越來越先進，人類世界越來越富有

如果係假好難想像當年蘇聯唔踢爆

可能係蘇聯有懷疑唔夠證據？唔想毀滅人類科技夢？

月球無野好研究

假到爆，月球空心一踩就跌落去啦。

好多資料,德軍有基地係上面,,之後USA都上左去,,,,

冇野好研究，但正常都會幾年發射一次，避免科技失傳。最奇怪係，登月陰謀論流傳再咁耐，nasa不停澄清，但從來沒有計劃再發射多次，來證明清白。

有冇必要登多次先，而且中國去到都話見到美國國旗，唔通又係又收咗美國錢？

冇必要，但正常都會隔幾年發射一次，來避免科技失傳。

最奇怪係，登月陰謀論流傳再咁耐，nasa不停澄清，但從來沒有計劃再發射多次，來自證清白。

而家連登要討論一樣野無幾個master都唔可以出聲

你估學功夫咩，現代技術好難失傳，經驗就會失傳

你講野唔駛成本 但射穿梭機要
有資源都搞火星喇
有咩科技係一定要係月球先研究到？

登月比較難講
因為掌握技術的人太少
同埋有些係內部top secret冇公開
所以唔同其他現代科技

佢地鑽研左咁耐就係等樓主開post呢一刻

射火箭上月球唔洗錢咩，你估你打飛機射精呀？
以前冷戰就話要羸蘇，而家上去有咩用？同埋你以為先上就可以先開採、發展月球？冇記得好似有太空法架啦ｂｏｒ，美國再上去插旗你估其他國家會點反應？

其他現代科技（飛機、智能電話）等就好難失傳。

貴的話，都會隔十年升一次
而且其他太空科學研究，係越來越多，越做越多，資助也越多。國際太空站、無人機登火星等。無人機登外星越來越夤。唯獨登月，係1980年後就停左。你唔覺奇怪咩？

space x 都講緊火星啦，回收火箭技術更加超越政府

核技術都係top secret，但又未係越來越多國家掌握到

有master都驚炒車

月已探過，再進一步就係起基地。
筆數咁大，點解唔係往外探左其他行星睇下有冇可用資源／生命先？而係要繼續探月球呢個死域？

反正你都係鳩up。

鳩up又冇成本，可以繼續天馬行空咁鳩up落去。

合邏輯既理得你小學畢業定大學教授
同無乜邏輯既人講邏輯/科學其實都幾難維持到討論

有master 都無用，人地一句話你用科學唔接其他可能性就收你皮

nasa應該釋疑，登陸多次月球

咁你接唔接受到係「靈學」上我其實係你老豆？有可能架wor。

發覺開始有D為拗而拗 明明NASA都仲有對月球做研究 佢會繼續探究宇宙其他地方唔等於佢唔再研究月球喎

一般人沒去諗既野,自然會否定新既未知數
人不嬲係求安定既生物

Off topic
如果係心理學上(個人係嚴重否定心理學,因為基本只係數據型既9up但起碼係學說)

年青人既思想上係求同輩既認同,但同時會抱有覺自己係獨特既感覺
而MK仔點解咁成日要係朋友之間威威都一樣
見唔少較MK既巴打揀完交後就會同quote翻其他人尋求認同一樣

所以既然就係一般既大多眾,佢地就會以自身既常識水平去恥笑佢地覺無稽既偽科學
特別連登果班,真係對牛彈琴
佢地覺自己係獨特
中學雞問題羽毛同金屬邊個重/ 唔同材料既球一齊跌落街邊個到先都可以拎來講
仲以為人唔知

根本係態度問題,我先入為主,個人覺佢地一定係5p仔算

goodest logic

用幾百億釋疑，只有中國式民主先搞得掂

讚

係a 連登應該好多人信地球係平

平過港珠澳/高鐵，值得做

好似今年年尾歐洲會射兩嫁無人車仔 登陸月球
用黎證明可以實現月球4G 上網 做高清直播

single mission同搭單差好遠。除非搭單順路上月球，唔係邊黎咁多錢。而家嘅研究都係用光、磁為多，因為望完佢起馬可以望其他行星。
至於點解熱衷上其他星，因為例如火星「懷疑」有生命嘛，比起月球有趣得多。

NASA已經俾人cut budget, 做咩仲要去搞呢樣野

人地幾百億玩緊火星啦
仲同你登陸月球咩
係得中國先會做埋d 多餘既

咁你又講下你幾大支野先啦。
學術嘅野都唔可信，個個都做到嘅野都唔可信，咁你地Ｄ神秘學冇乜人見到過嘅就可信?

其實科學既追求
有時就外人望上去就係咁蠢

1970s, nasa買左一技有人用100萬美金研究出來可以係太空上寫既筆

咁一般人轉個頭都可以諗到
用鉛筆咪得,之前一直都係咁
但你又唔可以話佢呢支新發明係無用

用整一條沙中線+觀塘延線的錢
去登月，絕對值

沙中線+觀塘延線都1000億啦
登月都係呢個價，當然值得啦

NASA要做都超前啦，仲同你登月
你等下中國啦，中國一定會做。

nasa搞登月釋疑，係全世界受惠。
價值點都高過整條濕鳩沙中線、高鐵香港段啦

謠言止於智者
係要信content farm 就算nasa 登陸完都會繼續有人信content farm
spacex 射枝火箭去火星都係幾十億
點解要晒差唔多既錢去睇一個冇開發意義既月球

D總統都要求NASA再登月 咁到底月球仲有無野好睇先

整高鐵係咪nasa 落order 整？
你都on99
有地球成個既相 咪一樣有人信地平說
多鳩餘

呢個價有幾多成係比中國建築cap水？

假架，ＰＳ
地球下面仲係隻龜，隻龜咪係神秘學Ｄ傻仔

睇返個登月cost先

整個apollo計劃，耗費254億美元
換成2016年價，1070億美元
登16次月
每次平均16億美元，或今日的68億美元，相等於530億港元

今日，一間apple市值9000億美元
一間 tencent 40000億港元

淨係計香港的工程
一條沙中線都900億港元

其實唔算太貴
公眾咁多疑惑
無理由唔再登多次月釋疑

最多係咪得9999個負評

馬畢停啼
•
4 個月前
試下 歡迎負評
74
24

果然係ON9仔

既然你自已都鐘意天文學
天文學好多時D野都係一個新野推翻舊
靠不斷觀察,如果唔係有未知事
又點需要觀察
你無資格話樓主

你除左無理由唔登多次之外仲有咩point ?
咁講落去都無乜意思 回應左你你都係堅持無理由
不如傾下其他point

其實質疑係咪巧合就真係最無謂
成個宇宙有咁多N粒唔同行星恆星衛星
有一兩個組合可以做到哩樣野有咩出奇 ？
我依家答埋你，就係咁巧合

月球都做到仲洗做月球黎照亮咩

有咩問題？唔關學術嘅野都可以拉埋黎講？你唔同朋友講笑話唔去玩？我開膠ＰＯＳＴ又代表我嘅知識係錯？

天文學係需要不斷觀察，用邏輯去推論。你地係推論咩？
上面話咩起月球係用黎照明，有巴打話唔起燈先，你又答唔答撚到呀？

月球背面

地爆天星

btw，理性上唔夠人講，就人身攻擊了。
咁低智唔怪得會信神秘學。

算啦 比曬科學證據又會話係假
根本叫唔醒扮訓既人

請自行打keywords

佢地嘅創意係可以推翻曬所有嘅邏輯，即使之前個個idea已經印證左係錯。

就算去多次月球 點保證啲人真係會信
唔信嘅人 nasa去幾多次都唔會信

喂喂,你地講到月球無野好睇,但NASA一路都有重登月球既計劃架,你地都係唔好幫NASA鳩講D理由好喎 唔係月球無野睇,係奧巴瑪cut budget咋,侵侵最近都叫返NASA去登月啦

我都信科學,我只係唔信人 唔係佢話係真你就要信哂 如果唔係你同傻閪神秘學撚有咩分別

ok，原來你所謂既空心係講緊厚度係接近0既thin shell

厚度唔一定要好接近 0，細過球體既半徑的話我地一樣可以叫佢做空心既球體㗎

佢根本個出發點就係一重要再上多次
再者就算真係上多次都一樣有人唔信
一樣可以講條片假GA 如果真係上過去點解唔捉隻外星人落黎?

空心點解唔可以有mass?

我都係用科學角度出發，去話你知以我地認知覺得月球冇其他星體咁吸引。
月球係衛星，唔係行星，地球係行星，我地理所當然想探類地行星先，因為更大可能有資源／生命。
另外亦都探氣態行星，因為都係行星，但上面冇明確陸地，同地球環境好唔同，好特別。
另外衛星黎講，要探都係探titan先，因為上面有液體，最有可能有生命／了解地球形成。
解唔解釋到點解我地話nasa登月一定唔係佢第一目標？唔好因為自己了解得少，所以就當人係鳩講。

睇左咁耐先知佢講既空心係層殼好似雞蛋殼咁薄先叫空心

雖然我企你果邊
但呢句唔係絕對
同物料有關

佢地淨係知要觀察同假設
佢地以為呢兩點先係科學方法嘅精粹。當然我唔否認好多偉大嘅學述同理論係建基於呢兩樣嘢，但相對而言，推論，證據先係重點。

遠嘅唔講，當年Patterson反對有鉛氣油，話有鉛氣油會令小朋友鉛中毒，大把人話佢痴線。

呢到啲人會以為自己同Patterson一樣，好撚有計，好撚成熟，看透世界陰謀咁。

但佢地唔會好似Patterson咁努力咁去用科學方法同證據去proof自己嘅假設係正確。Patterson改進鈾鉛測年法，去格凌蘭測冰嘅鉛…等等，佢地一樣都當睇唔到。

佢地淨係睇到假設，睇唔到人地背後做左啲咩去proof自己。

有玩過mario odyssey都知月球背面會有庫巴

呢個真，同埋mario galaxy話月球其實係飛船黎。

公開好重要，技術資料公開左，其他國家跟住個spec嘗試做到成功，就verified。

例如美國成功，俄國成功，中國成功，咁就係verified。

I go to school by bus

你讀多次中學啦

還是你而家讀緊小學？

霍金輻射（英語：Hawking radiation）是以量子效應理論推測出的一種由黑體散發出來的熱輻射。此理論在1974年由物理學家史蒂芬·霍金提出。[1]有了霍金輻射的理論就能說明如何降低黑洞的質量而導致黑洞蒸散的現象。

而因為霍金輻射能夠讓黑洞失去質量，當黑洞損失的質量比增加的質量多的時候就會造成縮小，最終消失。而比較小的微黑洞的發散量通常會比正常的黑洞大，所以前者會比後者縮小與消失的速度還要快。

霍金的分析馬上就成為第一個能令人信服的量子重力理論，不過目前還沒有實際觀察到霍金輻射的存在。在2008年6月NASA發射了GLAST衛星，它可以尋找蒸發的黑洞中γ射線的閃光。而在額外維度理論，CERN的大型強子對撞機也有可能創造出會自我消失的微黑洞。

2010年9月，一項模擬重力研究的結果被部分科學家認為是首次展示出霍金輻射的可能存在與可能性質。然而，霍金輻射仍未被實際觀測到

我著重點根本唔放係人造月球論,不支持又不反對
我而家著重prove咁你係個自以為事既MK仔

你話過我大支野
我從來沒講過自己咩學歷,比你識多D咩

但你既言行只係捺交嘈,仲自相矛盾
除左陳述初中物理問題威威尋求認同外

你自己同樓主一樣愛好不能完全係LAB度做實驗有證據既學科
而我提出hawking既目的你都未明白
又係度鬧人
你所提出既霍金射線我個人係認同,但實際仲未俾證實
你同你所鬧既人一樣
做同一個行為但踩低人就得,自己就企係高地保護自己
你去支持一個沒俾人證實既事物就得,人地就係沒讀過書既人?

咁同我之前發表既華人得個抄字唔肯突破吻合
或者另外個巴打鬧有班用現有知識抗拒新野既害蟲有差別

解釋點解我一直先入為主話連登仔多5P多MK
但不會再回應你,因為沒需要

例如冇人會質疑互聯網係國際化通訊網路，因為人人都可以飛去外國verified。

但如果每個國家都好似支拿咁鎖國，又唔同講法

又嚟太空用鉛筆
美蘇兩國一開始都係用鉛筆
你真係以為兩個超級大國咁撚多人冇人提議用鉛筆？
用鉛筆嘅問題係
鉛筆寫字嗰陣唔多唔少會磨咗啲石墨粉出嚟
平時喺地球冇問題
但喺低/零重力環境呢啲石墨粉會周圍飄
飄咗去啲電子野入面係可以導致short circuit
喺太空電器短路係隨時會死人
而家明點解NASA肯買Fisher Space Pen未？

為左你班on9仔講兩句就要升一升月
你估nasa入面個個都好似你？

侵侵咪又係cut budget

咁你想講咩，唔怪得中國式民主咁進步。

月球一早探索過，就要因為釋疑就射幾百億上天？

先唔講成本，太空人都係人命黎，每次升空都極大風險，做科學都要有成本效益。

點解唔去探索火星？

指正一下
中學雞時交功課
未試過寫去proof sth.
Give a proof of ...就會

霍金完全係邏輯推論，冇話佢一定岩，但邏輯上反駁唔到佢。到時證明冇，佢先係錯。
上面話月球係燈，但又唔起街燈，一下邏輯上已經駁曬。我而家都唔可以話佢錯？

嘩，你第一句就ban埋黎話用科學答嘅人係ＭＫ仔，原來你唔係捺交嘈

你話唔係第一目標,但肯定係目標之一,何況你去探究唔同登陸,你鍾意探究既send幾多架機去都得,而家講緊美帝個劇本係重返月球,之後再登陸火星,我都唔明佢要探究其他行星同佢登月有咩矛盾?
同埋係你地講到月球無野睇架,人地NASA都唔係咁睇,架LCROSS都係早幾年先發現月球上面有水,話佢無研究價值,唔係掛?

其實真係釋疑。
公開技術資料重要過載人載幾多次去月球。
除非世界有1%人登過月，否則都係有人懷疑。
公開左技術資料，任何人都可以study and verify ，就冇人再質疑。

Extraordinary claims requires extraordinary evidence.

公開左資料，先係extraordinary evidence

而家好多知識都係公開架啦，重力公式冇公開咩？各大天文觀測數據都係公開架，如果有人study and verify，而家都唔會咁多人話乜都神秘啦。

正確係講mass

點為之好細？

你條link 有冇證據

無人機送去外星，無人質疑。
而家只係質疑載人並登陸月球的科技。

條link 有邊樣係有證據？

無人機送去外星，甚至登陸火星，都無乜人質疑過。

而家只係質疑載人並登陸月球的科技。

屌你條弱智仔 要鬥學歷高先可以講野呀？
上年岩岩讀完master
自己睇下wiki 都知啦 弱智 質量呀 英文係mass 呀 重力就叫gravity 幫你查埋字典啦

字眼上用得唔好請見諒，中英夾雜係有呢類問題。

睇左你幾個回覆，我認同你嘅觀點，我地唔應該抗拒新嘅觀點。

提岀質疑並冇問題，好多現今所知嘅理論都係挑戰前人所得岀，但推論同證據先係重點。

矛盾咪係錢囉。
唔通登月真係淨係登一登就走？幾十年前又係登一登走，而家又登一登走有咩意思？
登上去係咪應該做下第Ｄ野，儀器又係咪錢？裝左儀器你個火箭又要改，又洗唔洗錢？
另外，形像問題呢？幾十年前得左，如果今次一升就爆，一定好多人走出黎話以前係造假。射入一次１２碼就包以後每次射都中？
做好冇獎，做錯俾人屌，做黎做乜？
LCROSS你講得岩，但係機都做到點解要派人？人命唔risk得，機可以。

高登仲高質過連登，想睇研究變左罵戰，又係到批鬥話人小學雞，返去政事台做5毛啦。

其實全世界都好少人整過核彈，洗唔洗公開左製造技術先可以證明核彈係真？

登月都有留低激光反射鏡，你技術足夠都可以自己慢慢verify下

NASA登月嘅技術應該牽涉到好多國防機密
短期內唔可能公布

同埋就算放埋啲技術資料出嚟都一樣會有人唔信
古希臘年代已經證明地球係圓
甚至有方法去計到地球直徑
啲數重係好簡單嘅Trigo
但今時今日依然有一大班人喺度嘈話地球係平

當年登月如果係假
就算嗰時蘇聯唔踢爆
支那射月兔上去一見唔到枝美國旗
都會即刻踢爆啦
好難想像呢兩個國家會幫美國守祕密

連登已死

好似你碌尻咁細 就為止細啦

點解空心一定會細過實心？

空心鑽石mass大

還是實心膠mass大？

你話怕死,無budget,咁咪得囉,唔好同我講咩無野睇啦好嘛
我都等緊睇登陸火星架其實

On9仔出現了

我一直都話質疑冇問題，但要有證據推論。
月球係空心，咪比下證據囉，例如相入面真係有個空心位，例如月球個軌道同現今理論計出黎唔同，例如月球上嘅石頭係特別質地。唔係樣樣話「可能」就可以挑戰曬前人邏輯印證嘅事實嘅。
例如我上面都話，你跳起唔會飛上月球，係因為影會拉住你。咁多位神秘學家都唔信啦係咪？我要說服你係咪起馬要影到張相個影真係識郁先呀。
神秘學得空泛嘅假設，成班駁唔到就起曬鋼周圍咬人。

咁影到美國旗都唔代表美國只係果次登過月啫,不過呢D都係得個質疑無確實證據

咁你講下月球有咩好睇

唔係有咩好睇，有咩特別需要派人上去先做到嘅野？

月球背面寫住： Made in China

你條弱智 講緊月球空心實心
你就同我講鑽石空心 實心膠 1999

你走返入去你呀媽個閪到啦
你老母生個個弱智既出黎 真係慘

呢個reply最高質
已完
end topic

btw, Lcross搵到水，其實唔係講緊液態水。其實好多行星都有水，有乜咁特別要我重新登上去一次？

咁咪會爆炸。

呢度堅多小學雞

月球唔係一面向地球，而係自轉，同公轉速度近乎一樣，所以先會有一面永遠向地球，大師點解釋月球要用成30日先自轉一次，同圍繞地球公轉一次都係30日呢個巧合

I go to school by bus

屌你老母 你自己舉個例子都fail 笑撚死我
Mass = volume * density
鑽石同膠個mass 可以一樣嫁
想用膠同鑽石density唔同黎串尻人 點知唔識用 講錯左mass
Fail 呀屌
你條弱智 笑撚死我

涉及國防係重點
所以先俾質疑

核彈有試爆，同埋1945年試過真爆
所以唔會質疑佢

地球係圓唔同，古時候的地圓，同現在的進化論一樣。有學術計法，但人會冇實際環遊個地球一次。進化論一樣，冇人記錄進化過程

登月唔同，已經有人成功左，類比錯誤。

蘇聯唔踢爆唔代表係真。因為踢爆要有好足夠的證據，唔可以單懷疑。同埋踢爆左會造成公眾不信任科學，對國家和國民黎講，弊多利少

大佬呀 月球大氣層同磁場係等於無咁滯 梗係高輻射啦

其實係懷疑空心

原來你個腦係空心

算啦
有機會唔係理科底
或者根本唔記得哂
上面個回應真係世界級....
睇到無言

( Show Blocked User - 貓歡 )
唔同弱智仔講野生浪費時間

連登真係畀班垃圾00後害死,上面仲有班戇鳩00後post火影圖

唉,真係好撚柒

我講緊mass

老師教左你未？

呢度堅多on9仔

On9仔

核爆有試爆，但登月唔係試登

我就真係未見過有老虎唔咬人，蘇聯如果爲人民好就唔洗滅國啦

懷疑空心冇問題，重點咪係要講出有咩原因、邏輯推論導致有呢個懷疑？
例如你話月球表面唔光滑，所以係空心。呢種就係邏輯上唔合理囉，因為不光滑係由隕石做成。
但例如你話月球個自轉調期，同計數計出黎唔同之類，咁咪係合理嘅推斷，咁先會有得討論，冇人會屌，至少我。

如果登月係假，咁點解蘇聯唔踢爆？呢個係最差的argument。

一來踢爆要有好足夠的證據，唔可以單懷疑。

二來，最重要係，踢爆左會造成公眾對由國家或政府出資研發的科學投不信任票，對蘇聯和中國呢類政府集權的國家，非常不利。

高登成個死城咁

過來呢度都想搵地方睇下野

但係時事區留言反諷,曲到圓都好多人誤解我意思

反共反到出哂面都有人話我五毛

再慢慢留言就發覺唔係單單個generation gap

而真係個trend係咁,學制,家教同師資,好多原因造成

地球公轉周期係365日多啲啲
地球自轉周期係24小時
月球嘅自轉同公轉周期都係大約27日
點解兩者一樣係因為tidal locking
wiki上面有成篇article

咁係要幾多見證人數先係真呢？核爆炸好多人就當係真。登月都好多NASA人見證架喎，唔解又唔算？人數太少？定係只係因為冇包括到你？

層壓式推銷d人都係咁講
「出面d人對我地有偏見，你要開放接受呀」

證明地球係圓嗰度
係真係有人坐船
沿東西同南北咁圍繞地球航行一周
因為當年都有人覺得就咁計到數唔夠說服力
所以係真係有人去實踐過

法律證據
如果1條友講，通常都唔會當真
但幾個證人，就當真。有埋錄影，就肯定真。
得nasa，仲要得幾次成功，之後project discontinue咪唔當真，但如果us ussr japan china都實現到，冇project discontinue，可以當真

你講嘅野同你地支持嘅神秘學係咪有矛盾呢
有埋錄影，就肯定真。，但你地成日都提供唔到證據架喎。
真科學就要證據，神秘學就唔洗證據？

我識個女仔fd偷食左人地野，就比人罰去月球。

參考法律證據。
如果1條友講，通常都唔會當真。
但如果有幾個證人去指證，就當真。
有埋錄影，就肯定真。

講返登月
得nasa，仲要得幾次成功，之後project discontinue ，其實被懷疑係非常合理。
但如果us ussr japan china都實現到，又冇project discontinue，可以當真，已驗證通過。

冇足夠證據咪打入神秘學lor
唔係點解叫神秘學呀

有證據先係科學

我自問讀得書少 想問下各位覺得會唔會有機會係用大型機器製造引力？

據宇航員威廉·安德斯描述，月球背面非常壯觀，幾乎全是環形山，月球表面就像是被翻起來的樣子。

地球上無法看到月球背面，阿波羅宇航員繞到後面所有人都非常緊張

就在宇航員進入月球背面后，地面控制中心的所有人都非常緊張，因為無線電通訊被月球遮擋全部中斷

斷哂通訊會唔會係比人干擾 ? 定其實比月球阻擋真係好大影響 ？（唔識無線電）

科學解釋：背面唔光滑，係因為隕石撞擊。
有冇得解釋下點解會由環形山，會推論出有大型機器製造引力。
同埋反問下你，想了解下你諗法：整引力嘅意義？邊個整引力？如果有大型機器，咁應該放地球地心定月球月心？

「會唔會有機會係用大型機器製造引力」
呢個問題基本冇得討論，因為現今科學仍然未知引力點產生
只知道質量同引力成正比，距離同引力成反比
但點產生，介質係咩，仲未有答案
所以之前有人觀測到重力波變成大新聞

可能分段做得差 唔係想講兩樣野有關係

我意思係會唔會有古代高智慧生物用大型機器響月心製造引力 如果無引力 d石仔塵埃會唔會飛起哂做唔到反射太陽光目的？

科學推論方法：首先要證明有古代高智慧生物先

其實你係問得好，唔係上面０推論嘅人。
係有可能性，因為冇人知引力點黎，可能真係被創造。
但咁就要再考慮幾個問題，機器嘅大小、同特性。
因為地球有重力，月亮又有重力，一粒塵都有重力。如果咁，月心有，地心都有呢部機，塵入面都有呢部機，咁就唔係「大型機器」，而係可變型嘅機器。
一個蘋果有重力，切開兩半，各自都有重力，咁就唔係「大型機器」可以解釋到嘅事。

所以去到呢到，又問下你，你覺得有幾大機會重力係由「機械」造成？其實有前沿科學推論話重力可能由重力子(未證實未搵到)引致，重力子又岩唔岩你心目中嘅機械定義？
另外，要做到所有地方都有重力，你又覺得「古代高智慧生物」，需要幾高智慧，幾多資源？

數學講解推論題
如果有機會有古代高智慧生物，但有機會月球被人製造

但點解我們會話，月球被古人製造說法係荒謬

假設，古代高智慧生物（比人類聰明）存在機會1%
佢地有能力製造超級大衛星（0.0001%）
佢地確實有咁做到 ，而且月球就係佢地做，到現在仍運作（10%）

月球比古生物造的機會
1% * 0.0001% * 10%
= 0.0000001%

LM

希特拉好似係上面打麻雀
唔知大家明唔明

全部都係假設
9up重力可以被製造
再9up有古代智慧生物
再再9up佢地造月球

個機率係點樣計出黎

如果係大家9up開心下，其實冇問題
但咩數學計算，科學推論，呢d根本完全唔存在

所以我先有提過瑪雅文明 會唔會有關連？

其實我自己真係對科學好一知半解 所以如果大家有咩分析有咩問題都可以拎出黎講下 我想睇多d大家點睇

呢個假設，純粹一個model去做一些邏輯和思考上的說明。

如果a有可能真，b可能真，c可能真
d要係真，前設係a,b,c都係真

雖然a,b,c可能真的機會都唔細
但d係真 機會就極細

幾正 殺腦細胞

瑪雅人嘅天文同數學知識好強 好多時啓發現代天文知識 佢地又製造「卓金曆」計數咁勁點會計錯曆？
係邊度地方嘅時間曆？莫非係佢地所謂嘅「神」
？

咁會唔會係佢地 或者係佢地嘅所謂「神」，製造出月亮呢？

咁只係滑坡謬誤，唔會構成合理推論

當科幻小說9up下係得意
勉強要講到嚴緊推論只會顯得可笑

所以要說d係真 就要多些證據證明a,b,c係真先，令a,b,c係真的機會增加，先可以繼續推論去d係咪真。否則會「無限上綱」或滑坡。

個問題係a b c依家都係9up呀

你冇睇樓上傾緊d咩
佢傾緊月球可能係古代人創造。

咁先要條件，係要證明古代人比現代人聰明，科技比現代人先進，先有得繼續討論。

其實我已經解釋咗，我自問都好廢，如果覺得我解釋得唔好可以search tidal locking，你會得到更詳盡資訊

所以我咪講始終都係9up
9up冇問題，係d人一路9up一路反科學有問題

點解我會提到瑪雅人 係因為有傳聞講話 瑪雅廟入邊有月球背面地圖

如果係真既就足以證明 當年佢地既天文知識已經響我地之上

因為科學都有機會錯，神秘有機會對
只不過按目前的認知環境和證據
科學是真的機會，遠比神秘高咁解
神秘錯的機會，遠比科學機會高

瑪雅人信嘅好似係太陽神？佢地對太陽嘅認識係好深，例如太陽歷係最準，只係差唔到半分鐘。
但月亮黎講，佢地應該研究唔多？
只可以講佢地真係好努力係歷法上。
以我所知，唯一可能證據有「其他生物」引導，應該係瑪雅金字塔同埃及金字塔嘅相似性。至少唔係神秘學吹水乜證據都拎唔出。

9up嘅意思都係「錯嘅機會好高，冇證據嘅說話」
我都可以講下期六合彩號碼係邊6個，話唔定會開口中添
但中唔中都唔會改變我呢一刻係9up嘅事實

之前去過月球背面 有隻代歐奇希斯喺度
即刻放隻烈空座出黎打佢

地球見到咁多星星係因為大氣層既緣故 令光線散射 所以個效果好靚

nonono，神秘學唔代表０證據架喎，但神秘學都應該建基於推論。
點解我唔入去駁外星人嘅ＰＯＳＴ，因為佢地係有相有例子，去講佢地嘅故事。
樓豬話因為信號收唔到所以可能有大型機械、瑪雅文明會唔會同外星人有關，例如月亮圖咁，咁又真係有證據架喎，咪可以討論下去睇下科學有冇得解釋定係「神秘事件」。
就連外星人遺體，至少都有張相，都可以去分析係咪Ｐ圖啦。
而家呢到好多人講嘅真係得個吹字咋喎，月球入面有空洞之類冇原由就吹出黎嘅，同講海底有海綿寶寶一樣咁反智？

早前有版友講左
科學同神秘學比較，科學對的機會高，神秘學錯的機會較高。
所以對一般人來說，應信科學，不應接受神秘學。
對科學家反而唔同，因為科學家係要研究新的科學，新的發現。如果科學家研究的，同一般常識冇分別，唔會值錢或被世人記念。所以科學家，參考或接受並研究神秘學觀點，再研究搵證據探討，對佢地的前途事業， 反而可能更有利。

不過呢度係香港，唔係美國、歐洲、日本、中國內地、俄羅斯。香港冇乜科研設備，冇乜科學研究發展機會，所以大家都係乖乖地信主流科學啦。

21世紀啦大佬

同邊一個國家冇關係，唔好離題
科學係一個approach, 一個logic of thinking
approach同logic唔會因地理而變
你呢種講法等於「中國邏輯」，即係唔講邏輯

科學會研究神秘，但唔係接受，所有未被證實嘅都係不可信
呢個叫「歸無假說」，科學做嘅係disprove 歸無假說
否定到就係真，否定唔到就繼續假設佢係假

十九世紀，攝影技術發明果陣，都有人覺得相機影到鬼
所以果陣咁多心靈相片，就係想證明靈魂存在
但最後發現係唔得，所以科學上無法否定「靈魂不存在」嘅歸無假說

神秘學就睇邊種啦。
例如，外星人存在的機會就比較大。比人類聰明的外星人，存在機會都大。

人有靈魂而靈魂不死的機會，就比外星人存在的機會低一些，但都有機會。

某宗教所講的神是真，機會又再細些。

外星人曾到訪過地球，機會可能不細。但外星人暗中干預地球，機會又細一些。

呢度d人都係研究緊神秘，冇話會接受神秘野。

國家係講發展機會jei
香港真係冇乜空間俾你研究科學

如果講證據
其實好難講

如果同10000年前的古人講：
佢會認為
地平有晒證據，地心有晒證據，我隻眼和我感覺都係證據
地圓毫毛證據，日心冇證據，你地的數學計算都係鳩計鳩up的推論

講返現在，有晒科學證據證實的，將來都可能被推翻。相反，冇證冇據，可能係事實。

所以我先會講，一切講正確的機會率。目前而言，科學比神秘學，正確機會高好多。

途中見唔見到超夢夢

你仲未明自己說話嘅謬誤
你要合邏輯，合乎科學地討論的話
就要接受「所有無法證明的事物都必然是虛假」嘅前提

如果講今日真，聽日可能假，今日假，聽日可能真
呢d只係廢up, 係宗教，偽科學同層壓式推銷
永遠都唔係科學

科學係一種思考嘅方法
你可以自己天馬行空，9up一套野出黎
但呢d唔係科學，唔好亂用科學嘅名

紅字係假設。
不如你講科學係「寧可信其無，不可信其有」會比較好些。

「所有無法證明的事物都必然是虛假」，這不是科學方法。科學係講證實，和可證偽性。唔係你咁講。

我知你概念上明白，但語言上可以改善。

古代地平有證據
由頭到尾地平只係古代人既assumption 從來冇prove 過
只係古人盲目相信呢個assumption
不過算啦 返出去做功課先啦
你既程度未洗學點樣訂立一套theory

嫦娥住係後面

古人眼中，唔覺得呢些係證據

你會唔會覺得，外星人干預地球有證據？

你可以講古人信，但係好少數。同今日信外星人干預地球一樣。
我們看係主流思想，唔係古人有呢個思想，就代表古人接受。古人冇接受到，唔當係可靠證據。

可能你唔識用Google
比埋link你

唔可以用現代眼光看古代。
雖然古人有用數學證明地圓
但唔係古代主流思想
仲有，我講緊10000年前古人
唔係3000年前古人
唔好咁膠。

其實科學係咪真係零假設？都值得質疑。如果要嚴格控制零假設，咁進化論都唔可以進入科學的殿堂。

巴打，先睇下user name，你就知唔洗同佢咁認真。

科學應該係明確地寫清楚和交代晒，佢的underlying assumption and limitation，而非零假設。

要玩睇username
可以咁

啱啱睇到
我錯，出返去

連登仔質素
小學生冇能力思辯 先要睇人唔睇point

小學生冇能力思辯
先要睇人唔睇point
懶人及愚人思考法

前面巴打講得啱，就係岩士唐之後世界冇人再上月球，而月球本身亦有好多巧合既數據，所以先有咁多陰謀論；你話上面冇資源唔值得嘥錢，但係呢個軍事競賽既世界，上去一次已經好有象徵意義，而且其他國家亦都咁乖唔上去，好難唔令人有任何想像

你可以話呢個世界應該用科學去解釋所有事，但呢個世界亦有好多野無法用科學解釋，但同時流傳到幾千年，例如神佛，鬼怪；有時d野唔洗睇得咁死，只會令自己目光思想變窄，你唔啱聽咪當ff囉，反正呢個世界咁多巧合嘅事，而世界嘅真相亦唔到我地呢d平民了解，但連ff都唔比人討論就真係惡過共產黨喇

對佢地黎講 有好多神 太陽神 死亡神 戰爭神 連玉米都會有神 但我意思既神 未必係拜祭果款神 可能係幫忙果類 我猜測係類似第三世界國家比美國援助咁既原理

其他國家唔上去會唔會因為無咁嘅能力？

點會岩士唐之後冇人登陸月球

1969年至1972年，有六次成功登陸月球，最後一次係1972年12月，一共有十二個人登陸月球。

或者無必要？

月球得正面面向
但應該唔係所有行星都係咁 應該有d係會不停自傳？
其實點分兩者？

Google hiring secret for best people

講google揀人，研究過
最好的方法，係模擬工作試驗（解釋29%的表現），其次係認知測試（26%），結構性面試（26%），非結構式面試（14%），而 Reference check 只能解釋 7% 的工作表現。

所以點解因人廢言係on9思維。因為連
reference check 都唔係可靠。

但當人類已經計算及驗證到個物理定律，根本無可能唔用佢做思考點黎判決可能性

Google hiring secret for best people

講google揀人，研究過：
最好的方法，係模擬工作試驗（解釋29%的表現），其次係認知測試（26%），結構性面試（26%），非結構式面試（14%），而 Reference check 只能解釋 7% 的工作表現。

所以點解因人廢言係on9思維。因為連
reference check 都唔係可靠。

其實你係咪上連登練習組織能力同邏輯

點解唔諗下地球有大部分歴史係假?
以前各國行帝制，人才應該可以集中去研究一樣野，二千多年時間嘅歴史進程太慢啦，好可疑。

講返月球，如果以現今科技造一個月球大少小嘅球體，如何確保唔會自動飛出太空?

好似上面啲巴打咁講，如果係用來照明人類嘅，以以前生活環境和時間進程睇，古代帝王窮千年起月球一啲都唔奇

1. 目前理解 真係巧合

2. 有樣野叫tidal locking, 你當係月球比地球拖慢自轉， 最係變到個period 好近公轉

3.月球表面同地球地核好多相似成份， 一般理解為大家同一時間產生

邊撚個on9再喺度講咩嘢月球空心嘅麻煩自己搵下咩嘢叫做moonquake
我哋有哂月球seismic data去證明月球內部構造

淋巴 你啲宇宙post好正

呢d post 永遠都會演變成罵戰

屌緊 以為起底好醒好型
其實呢樣行為，係學術上，係on9又唔自知

研究指出，工作模擬測試比reference check更可靠。
點解我們會叫人唔好「因人廢言」，就係因為睇佢講得有冇point, logic, evidence support, 係可靠過和好過睇邊個人講好多。
所以起底和睇人，係小學雞和幼稚，雖然這是大多數人犯的錯誤。

唔知點解會比人負皮

其實自己SEARCH下咪知

月球同地球距離384,401公里

拎去減晒其他八大行星既直徑仲有剩

唔是鳩UP的

你最尾果段講我好， 科學就係要有falsifiability 可被推翻，

但你捉錯重點，

科學理論就係講求統一，驗證

就統一性黎講，其他行星既衛星軌跡/週期/組成都可以用同一個理論解釋，所以地球既衛星-月球並唔需要由其他理論去解，只係樓主主觀覺得月球與眾不同（同以前地心說啲人一樣）

驗證方面可以由分析成分，坑洞密度/大少 去消除其他假說，

樓主目前既講法從兩個地方有問題
1. 沒有比目前理論更能解釋好
2. 目前不能被驗證

所以不足以推翻目前理論，明未

um... 空心都有重力， 計法都一樣

見到你個名就唔想同討論，係因為你濕鳩
書又唔睇多本，基本concept又唔識，邏輯又亂
講野一舊舊，又覺得其他人唔理解你
解釋比你聽又死撐，成日以為講到最後果句就贏

上面比埋你link你，歸無假說係統計學上一個basic concept
做inductive method你唔守rule, 你係咪同我講呢d神秘野要做deductive method呀
定你想講兩樣都唔係，你要發明第三樣野出黎呀

咁都撞到joe 哥

其實你攪錯晒
我冇講統計學
只係講科學和神秘學分別
你好似想將神秘學去科學化
離左題又唔知

係咪你應該讀下書，整理一下邏輯先
同埋我只係質疑過登月，點解咁耐都冇再發射上月球。

因為巴打你表達得差， 個個以為你話其他行星本身攝係地球同月球之間

其實已經有幾個巴打都指正過你空心=質量細呢個point
原因就係你忽略左密度呢樣野
樓上個巴打講同一個體積既空心鑽 同實心膠 邊個質量大啲 就係好好既例子
但係你都仲唔明 剩係識屌人老母
連登低質就係因為有太多你啲咁既人

你睇返你講左乜先
我只係講科學和神秘學的分別
點解信科學好過信神秘學

你似乎想將神秘學科學化
根住又話神秘學唔合乎科學
又話佢唔合科學原則，證實唔到
邊個亂先

統計學咪科學黎囉，離乜撚野題
人地用緊inductive method, 因為有理論系統有rule先稱得上科學

乜春野叫將「神秘學去科學化」
你講出黎自己會唔會笑
神秘學就係因為證明唔到先叫神秘學
證明到就叫科學啦

唔得，真係太好笑
我抖一抖先

咁你出回覆做唔到果啲測試咪做"reference check"lor

你反證左起底有7% 重要 thx

離題係你打左稻草人
知道咩叫「稻草人謬誤」未

所以你在打稻草人

統計學係科學的subset
科學不是統計學，而係統計學屬於科學
同埋我呢個post冇講過任何統計野
睇黎你邏輯幾亂

唔好嘈交住先啦

你點話點好啦joe哥
我就唔想再同你拗d無謂野

最後就勸你一句，你有冇發現你係呢到所有人都傾唔到？
唔係一兩個，你開親post下面個個都屌你
咁有兩個可能性，一係你醒晒，我地全部都係on9
二係你自己諗野有問題

當然，我估到你多數會答我，多數人認同不一定正確
咁你咪繼續眾人皆醉我獨醒囉
阻你咁多時間，唔好意思Joe哥，你自己單機玩得開心d

真心，有興趣去大學聽下，聽完你就會明你嘅知識係幾咁淺薄

解埋比你聽：月球空心係吹出來，根本無15分鐘乜乜乜柒
月球放射性高同體積細係因為幾十億年前被地球拋出來嘅物質合埋一切，唔係一般普遍認為「自然」形成嘅星球
月球以前嘅公轉速度同自轉速度唔一樣，唔係好似今日咁，哩到要解好撚難三言兩語講，所以就算數唔講

不過唔否定樓豬講話有外星人嘅講法，因為唔可單單以地球科學/科技揣度外太空智慧生命

屌，我終於get到你想講乜

你見我舉例，有假設科學95%準，神秘學5%準，所以先講統計學方法。

你打左稻草人，原因係呢個根本唔係統計，已經講明係假設，係一個arbitary figure。

至於假設有乜意義？科學上可能可以話冇意義。但假設係想方便大家去消化和理解

你統計學完美主義，唔該唔好衝出黎搞亂人的思維

我指距離同速度

鐘意傾些爭議性話題（政治、神秘學）未多人屌和講lor ，on9。
你試下，去完深圳，覺得深圳先進，在連登post，睇下幾多人屌你。
唔好非黑即白，binary思想啦，以為答案只有兩個。

你試下在連登出post。
大讚中共好，共產黨領導好，中國好繁榮先進。
比埋證據，中共領導下的中國，係世界上脫貧最快的國家，亦係科技發展最急速的國家。比起人口同等規模的印度，發展好好多。

有晒證據
但你估下你咁出post
有幾多人會屌你
有幾多人會block你
有時，唔係對與錯問題，係意見立場或偏見問題，話題爭議性問題，明未

仲要post一些新穎的思維
大眾未有足夠時間空間消化
都一樣會被屌被負評

例如研究人工智慧fuzzy logic那個人
都被人屌左幾年佢on9
話佢研究fuzzy logic因為你個人係fuzzy

等我講埋過原因啦
頭先講左
被人屌和負評原因有幾個
1 真係錯
2 一舊舊
3 思想太新
4 立場不同

你見我成日post一係政治野，一係post原創研究，咪知點解lor

建議你靈活下個腦，唔好binary logic

拿，唔止我講架。唔係我專登要起你底，係我一直都有睇學術台，你淨係語言藝術都出幾十個POST，重組下句子又一個新POST，我先以為你練緊LOGIC咋。

多謝，得閒幫我推下

feel到好多文科弱智仔係呢個post

拿左連登黎發表社會科學原創研究jei
原創研究係新野，屌好正常
不過屌都唔該俾下sense和logic la
見好多屌都係屌得唔中point

係，但其他好似唔太關月球事咁，當然呢Ｄ神可能係參照「其他生命體」整出黎。
「其他生命體」我係唔抗拒嘅，但唔想樣樣都係「冇得解」、「係咁架啦」。
例如，點解援助要援助佢地，唔係其他種族？例如點解援助係幫佢地整月亮(對返題)，之類。
諗個故事出黎，至少都要完善佢係咪。
另外我講金字塔，係我諗下點樣可以印證「神秘事件」。
唔係樣樣野都係「冇得解」直接放入「神秘學」，會唔會係樣樣都有得解，只係我地未解到？

月球係咪空心，有無外星人呢樣野我唔知。

我剩係知有片證明ufo有從月球表面飛出嚟，同埋月球要作為地球"唯一"衛星嘅或然率係低到仆街，讀下物理學同睇多啲天文知識你就會明我講乜。

人類學家夠話人類係進化出嚟，冰河時期人類未出現。

好可惜近年不少遺跡再有新發現，例如埃及獅身人面像係由原舊大石雕出嚟，復活島巨人像係有身有手腳，只不過被火山灰幾米高淹埋住

兩段野有咩關係？

變形金剛咪話咗你知有隻太空船喺度

不過 香港和中國都係對原創研究包容度比較低的地方

原創研究既，一見親就係咁屌，但屌又屌唔中point

原創研究 民間科學家（民科）在香港和中國都系原罪

如果要出一個達爾文（本身係讀神學，後轉生物和生態學家） 香港和中國的文化環境，根本沒可能

只能夠引入外國先進科技
好好運用existing的科學和科技智識
香港和中國文化，好難做原創科研

依家嘅考古學同科學係除時都有機會推翻，唔好下下都將啲野推落神秘學度

好 咁唔屌你老母先
係你地班傻仔一直用放大鏡睇‘空心質量細’ 依句野 上文下理又唔睇吓點解我咁講
而家玩找錯處呀？典型衝出黎柒

第一點：
我一直無忽略過密度
因為我一直由頭到尾都係講緊月球依舊石頭 同一樣材料 同一樣差不多既密度 月球既體積
點解又無啦啦轉移焦點 ？
又講 空心鑽石 同 實心既膠比較 舉個九唔搭八既例子去‘證明’我錯？WTF?
鬼唔知呀媽係女人 鬼唔知兩種材料密度唔一樣咩
但係咁又同月球有咩關係呢？

第二點：
重力係同質量成正比
其實我都可都可以捉你個例子既錯處
因為 質量=密度x體積
你一直無提過體積
如果 空心鑽 得一個足球既體積
實心膠有一個地球咁大
邊個質量大呀？

連登就係有你依d思辯大師 先咩都嘈一餐
逐句去找人錯處 以為自己好叻 刷存在感
好心你唔好再所謂指證人哋嘅錯處 費事自己出醜 同我講低質

空心鑽，實心膠，呢個比喻非常好

其實有個比起「超古代文明製造月球嚟反射陽光」簡單好多嘅月亮形成原因
就係Giant-impact hypothesis

簡單講就係喺大概45億年前
有粒火星咁上下大嘅天體撞鳩咗地球
撞出嚟嘅碎片就慢慢合做月球
呢個假設可以解釋到唔少野
有興趣自己上wiki睇
當然佢都有自己嘅difficulties
唔完全解釋到哂所有野

上面有人話地球得一粒衛星係好罕有嘅事
火星都係得一粒天然衛星
再加上宇宙咁大咁多天體
就算機會率得0.0000001%都會有好多sample

其實你第一句就話月球空心就無重力 明眼人一眼都知邊個先係衝出黎柒
個例子就係話比你聽 月球重力大唔大 同佢係咪空心根本就無關係 空心一樣可以質量大重力大
仲有你話個巴打無提體積 大佬唔駛畫公仔畫出腸呀？個個都明 係你唔明 剩係識屌人老母去掩飾自己既無知

屌你老母算尻數啦你 你自己柒左 解釋唔到自己個例子 就話唔駛畫公仔畫出腸
你咪撚咁弱智啦 講左咁撚多次 而家講緊月球呀 密度體積唔變呀
請問點撚樣 "月球重力大唔大 同佢係咪空心根本就無關係 空心一樣可以質量大重力大"?
同一樣密度同體積 即係個質量 空心同實心一樣呀? 變魔術呀?
不過同你個弱智講都係哂尻氣 少少野講咁耐都係唔明
到時又嘈 "空心即係幾空呀" "重力細即係幾細呀"
唔撚想再浪費時間同弱智講野

無記錯水星都係一面向太陽，好似叫潮汐鎖定。

咁叫金星仲怪啦，無論軌道定球形，均接近完美圓形。仲要逆自轉。

你呢D reply就好小學生啦
幫佢加返 of same volume

火星有兩粒衛星

你應該指我吧， 我有時間會鑽研下學術性文章，唔好比一啲神秘學報導所蒙蔽。

火星在太陽系的八大行星中，第二小的行星，其質量、體積僅比水星略大。

火星的直徑約為地球的一半，引力亦細個過地球好多，但點解火星有兩粒衛星(小行星)，相反我哋就有一粒達地球直徑的四分之一的衛星。

既然火星引力可以捕捉到捕獲的兩粒小行星，地球相信更加輕易給機會率更大，為何地球卻只有一顆月亮衛星。

最近歐洲太空總署透露火衛一內部有部份幾何空洞，不屬於自然形成小行星，加上之前蘇聯1989年的福波斯探测器2號失蹤前所拍攝的奇怪照片，所以月球空心學說，不是無事生非的。

我明白機會率得0.0000001%都會有好多sample，但觀望我們的附近的星系，暫時未有例子好似我哋嘅八大行星咁奇怪。

體外話，加州理工亦透過電腦計算估計我們應該還有個好大嘅引力行星圍繞我們公轉一萬年。

好多嘢開始時好難接受，認受，例如20年前打機當成職業會被人當成不良少年，5年前就被人話廢青，而家香港政府都話要撥款去搞電競，如果用返20年前果套去睇月球係有點不切實際。

人類科學如同大自然定律物競天擇，適者生存道理一樣，要無時無刻都推陳出新，透過不停論證進步，

details

水星，月球，同埋木星十幾個衛星都係一面向，學名定為潮汐鎖定。

金星有大氣層保護，其實有生命一啲唔奇，地球深海咁高壓力都有有生物生存。

反而網上比較少學術研討我們太陽系小行星帶，so far我淨係聽過瑪雅人話果度應該係有粒行星。

師兄點睇月球空心論同起源？

#

呢個真，計算呀，又自打咀巴。但好似都有人計算話其實冇可能喎，你唔講埋嘅？
至少有人推論有、有人推論冇，因為都基於邏輯，所以我地會等觀測結果。
而家Ｄ神秘學係冇推論架Bor，樣樣９up就得架喎。石頭都冇腦，係咪可以話你都可能冇腦丫？

你咁講 ，令我諗起Planet X 。 好似個軌道 貫穿兩個星系。唔知幾多年黎太陽系一次，好似古文明有記載。

空心論源於登錄月球時地面震動引起關注

成段嘢，講句『好似話有人計算話其實冇可能喎』，邊個講無提，例子文章都冇就話人哋9UP，你就真係喺度9 UP當秘笈啦

我天文post寫左幾十頁啦，屌你自己唔撚識去睇呀？盲撚

我暫時未見過考古學裏面啲古文明文獻或者石刻有明確記載，要形成小行星帶最容易方法係行星碎裂，近十年天文學說認同木星和土星光環都係咁樣產生

你係呢度除咗識講粗口，唔見你有咩理據實證提出，繼續做你嘅9 UPPER啦

講粗口就係壞人，聽到粗口記得禁實耳仔呀小朋友。
Alternate hypotheses
5.1 Temporary or coincidental nature of clustering
5.2 Inclination instability due to mass of undetected objects
5.3 Object in lower-eccentricity orbit
5.4 Alignment due to the Kozai mechanism
5.4.1 Trujillo and Sheppard (2014)
5.4.2 de la Fuente Marcos et al. (2014)
5.5 Previous models with additional planets
證據我實拎得出架，除左planet x之後，仲有好多邏輯上可行嘅理論。
點？

知你又話冇source,自己上，有好多研究緊嘅理論，全部有數得計，明唔明？
科學係吹水呀，但全部都要計過諗過先吹。就算你講嘅planet x，都係計數吹出黎，合符其他現象。
神秘學又點吹呀，「可能有」、「有研究」、「相信」。。。

2016年1月20日

2016年10月19日

呢度兩條link自己睇。

正所謂『天外有天，人外有人』，某位天文巴打擁有咁豐富天文知識，卻為甚不明白呢個道理。

『天外有天，人外有人』實證例如：

1）元素周期表久不久就需要更新加入新元素
2）已經證實黑洞會噴射物質，推翻了黑洞只吸嘅理論
3）暗物質／暗能量
4）Marble Crayfish因基因突變，自我複製繁殖下代

news
wiki其實對入門者係仲好，樓主可以慢慢睇，最底仲會有Ｄ論點嘅source話你知點黎，連駁論都有。想睇多Ｄ自己用keyword上scholar睇。

另外，其實你下面４點想駁乜？乜我唔係一直就係屌緊有Ｄ神秘學撚冇根據冇邏輯推論咩？
２）邊個話你知黑洞只會吸？ 喂，你唔識唔當表理論係咁架。黑洞吸積盤不嬲都話會放radiation啦。
３），暗物質暗能量存在，全部有根有據，我嘅post有數式講埋添，亦都有講暗物質／暗能量唔係唯一學說，係可能性之一，你想反駁我乜野？
其實你有冇諗清楚自己論點係乜？定係你為屌我而屌緊？

如果科學係吹水，但全部都要計過諗過先吹，我諗我哋仲停留係工業革命年代。

實用科學係用邏輯思維和數字去解釋現象，如果一啲現象如果超越邏輯思維，未有數據就馬上定位神秘學，師兄其實你好無探究精神啫，讀死書，拾人慧齒並不是科學家應有嘅態度。

另外，物理界吉祥物愛因斯坦，當年夠話DC好過AC，而家電器用緊咩？

美國過去50年晒咗幾多錢做嘅back engineering，呢啲又係靠計過諗過先吹？

我想表達嘅係，神秘學(以前中醫針灸都係)雖然無科學根據，但裡面有不少東西卻透過科學家被引證事實，希望師兄能夠開明點，不要被曹宏威博士呢啲咁偏見想法嘅人去埋沒真相。

例如量子力學同我地常識唔同，但同樣可以用數字去描述。我就請問下你，邊有科學係唔洗邏輯思維和數字？
又有咩唔需要邏輯思維和數字嘅「神秘學」，係有成功整出有預言性嘅產品？
愛因斯坦寫相對論係用好多數式架，你以為係鳩估呀？佢用思想實驗，ＦＦ都係用邏輯架。
佢相對論係大尺度上岩，咪係大尺度上信佢囉，暫時。
１００年前就講有重力波，而家真係有。咁我地咪係重力波上信佢囉，暫時，有邏輯有驗證喎。
冇話佢岩曬，但佢有證據，點解信「神秘學」冇證據嘅先？

另外，物理界吉祥物愛因斯坦，當年夠話DC好過AC，而家電器用緊咩？
咁你以為而家係冇DC? 點解我地要用AC你知唔知?

神秘學(以前中醫針灸都係)，咁其他神秘學點解唔可以呀？中醫講養陰乜乜乜，但都嘗試緊去科學化啦，你地係到做緊Ｄ乜？？？

直必腸

你用緊手機嘅ＧＰＳ定位系統，都係要用緊相對論。
可唔可以用「神秘學」去取代？「神秘學」做唔做到全球定位呢點？可唔可以令全人類都可以採用到？
咁點解我真實可以驗證嘅唔信，去信從未驗證嘅「神秘學」

我論點係不要凡事都推去神秘學，呢個世界有鬼呀，神秘學，平衡世界，神秘學，月球空心，又係神秘學。

呢個世界唔單單0同1，還有好多組合性同可能性。

師兄看來唔多清楚知道20年前當時對黑洞和暗能量嘅界定，同而家話月球空心不遑多讓

lm

咁你又知而家科學家無嘗試去引證月球空心？

量子力學係用數字嘗試去描述結果，唔係百份百，還要固定係特定空間情況下，即係要有constant factor.

以前物理學話光係constant，可以當為constant factor，可惜又被推翻咗。

師兄，我明白你討厭神秘學，因為你都覺得無科學化，數據化，但所有嘢真係可以數據化？

其實不然，數據化／科學化只係其中一個表達方式，我們應該係去拆解神秘學，而唔係一句無科學證據就ban咗佢

無人迫你信，但你唔信就要ban神秘學就好有問題。UFO夠無驗證啦，你信吾信有UFO吖

觀乎你嘅講法就好似啲耶撚話呢個世界得一個神，其他都係魔鬼一9樣

有興趣想搵下愛因斯坦係邊度發佈過DC好過AC言論
求source

有遺反科學原則？明明你舉嘅例子係百花爭鳴，但重點係有另一個更精準嘅描述取代。
姐係你覺得次次「我覺得我覺得」就可以？
用返你嘅logic，你又點睇我話「叮噹神表示其他神秘學都錯」？你都應該open mind去相信我呢句冇證據嘅說話，因為叮噹神不可數據化。

其實呢 科學就有兩種reasoning
分別係inductive 同deductive
中醫(針灸)係inductive reasoning 並唔係你所指既神秘學
中醫係經過多年經驗 有根有據 唔係偽科學 只係冇咁準既科學
而你既神秘學只為見到d 現象就講到佢似層層

光係constant幾時有推翻到？
定係你想講係唔同介質入面光既velocity會變？

唔係，係改變光束的角動量，放慢光速。

其實你係咪想講relativistic angular momentum

愛因斯坦指出既光速既常數係光係真空傳送速率既最大值 冇話過光速率係唔會變

其實咁樣算唔算叫推翻？
佢咁樣係人工改變佢既vg
仲有我睇左睇Google d文
佢講既係change velocity group
唔係改變佢個velocity啵
兩樣野有分別的

詳細我冇睇啦
直接攞最尾嘅式黎用

佢個vg 都係建基係c 上邊
哪來改變光速

我邊part講神秘學講到佢似層層，我由頭到尾都話唔好ban神秘學。

針灸係現世深入研究後強國(美國)認同界定為inductive，但是否係神秘學／偽科學，由清末年至今論戰不休，而且針灸亦曾被wiki歸納為偽科學，所以好視乎你觀點與角度。

我open mind，不過見師兄咁慶神秘學，所以先講兩句，如果不喜歡我們可以回去你的天文group，大家討論下已有實證嘅天文學說。

唔係你將神秘學講到似層層
而係神秘學既學說將某d 現象講到似層層
但永遠從來甚少助證

其實佢係咪記錯左愛迪生咋

我有我屌，你唔順眼咪唔好留言囉。
睇得咁開，你又要管人？

屌 唔好踢爆啦，講2個point錯３樣野，好柒架。

我都有聽過，雖然火星人係地球可以生活，但為咗地球可以更穩定，所以整月球，穩定返潮汐同其他引力問題。

咁你真係要google下Scientific Reports，你就搵到。

仲有物理學光速(C)light of speed真空傳送速率既最大值，係一個基礎常數，如果沒有折射就永恒不變，人哋Scientific Reports就係響真空情況下放慢光速

!
可唔可以講多少少 ？

原來如此....
大家都姓愛，我有合理懷疑兩個人其實係同一人黎

#神秘學

你知道太多了

係愛迪生，打字自動出咗愛因斯坦

呢度嘅C係作為常數，用常數去做條公式

你講埋"物理界吉祥物" 擺明係想講愛因斯坦啦
唔好扮打錯啦好嘛

C不變係指平面波既真空速率碟變 呢個未比人推翻
但做實驗既激光並唔會平面波 所以得出既結果最後光速率(群速率)降低左
而愛因斯坦比出既c 只係物質傳送既最大值 佢冇講過光速率係不變

討論下姐，但討論到要屌人就有點于禮不符，粗口其實可以省略，反正你滿腹經綸，可以拆解下神秘學一啲謬論

拆就拆完啦，唔信又俾人人身攻擊，我屌返人就於禮不符。

我就唔多信火星人，金星人可信性高啲，始終火星大氣稀薄，在輻射線下好難生存

大家唔洗比面，連登係好多盲毛死撐，書又睇多本個種，
有料既巴打我建議唔好忍，一定要出力，卒死佢地，卒到班on9 地底泥收皮先好停
因為班on9 唔比人屌到咩面都冇都唔知自己係無知到自大

Anyway 睇得一版個月球空心論 解釋到好可疑

科學念法：
落地震15分鐘=空心？
咩9up

Gravity 唔同，material 唔同
你show 到堆stat , research 我就信空心

數到呢條prove , 一句震15分鐘=空心
連登仔老母對奶都震到15分鐘

有時間再追post
留名

一個人覆你哋，有點手忙腳亂，如果你覺得對號入座有成就感，go ahead，我唔會有hard feeling.

你有無聽過X行星？

咁都係冇講到c唔係constant，只不過係佢可以被人工改變真空上既velocity group
咁樣同被推翻差有D遠。

當時都住到吓人，但環境越來越惡劣所以先要移居其他星球

其實月球係一個由外星人/高次元空間既智慧生物整出黎既monitor，專門mon住監控地球內既人類，其他行星講真無咁特別既衛星，要數月球有別於其他衛星既不同、特別之處，實在太多同埋「太巧合」。人類在宇宙云云眾生之中 屬低智商型 even係低智商（i.e. 人類對空間既理解最快係光速） 人類社會都有立法同制度 證明左高智商既生物有更加接近我地所講既完美制度同規則 宇宙咁大 每一個行星 恆星 銀河都有自己既軌跡同路線 說明呢個世界暗中係有規則 類似人類所講既若然未報時辰未到 報酬同報應冥冥中有主宰 只係我地唔理解同只著眼當前呢一刻 其實我地只宏大時空既一粒微塵 有意識活著既時間好少 根本唔知死後既我地會點被個「系統」判定 好與壞都係生前有意識既選擇同一個決定。 宗教=未知既科學 科學既出現同發明正一步一步破解宗教既迷思。

哦

師兄又有咩見解 ？

呢個真 都唔知班連登仔咁抗拒神秘學做乜 負評四起咁

On lun 9 吹水討論區你叫人講證據 討論吓又起曬鋼 唔撚講以為你地個個Oxford Cambridge physics grad

眼球既背面都係睇唔到

眼球係空心

我既見解就係應該相信證據
條友鳩噏完一大堆冇證據既野
然後你 佢
香港科學教育真係好失敗 （雖然好多地方都係咁 ）